菲律賓駐港副總領事事稱事主僅路過

菲律賓駐港副總領事Germinia Aguilar-Usudan向當地傳媒「ABS-CBN News」表示，已跟事主會面，對方稱當時他僅是路過，並非參與示威。

事主稱，事發昨晚11時，當時他身穿黑衣，前往旺角準備用膳，並非參與示威。

現時警方未向事主落案起訴任何控罪，事主已獲得兩名義務律師協助。由於事主為了不讓母親擔心，已要求駐港總領館避免透露他的身分。

Usudan稱，此為首次有在港菲律賓人因涉嫌參與集會被警方拘捕，總領館會繼續呼籲在港菲律賓人避免前往示威地點，以及應穿著黑白色以外的衣服。

（ABS-CBN News）

中囯國又贏